【監察陳健康政綱】所謂加醫療券只會益醫療集團,谷高醫療收費

d 19醫療券,一年可以累積到5000蚊,
結果就搞到d私家醫生乘機加價,眼鏡鋪借呢借路cap水

陳健康話要加醫療券，其實根本係變相官商利益輸送,私營醫療cap到盡,推高埋d收費,只會害撚死d老人

與其益d私營醫療集團
咁不如取消醫療券,改為直接加生果金到2600,並加強公營醫療服務,建制狗冇人敢提，就由本土派提啦

醫療券亂收費昆長者實錄

張建宗：研內地擴展長者醫療券計劃

益香港d仆街醫療集團都未夠
仲想益埋d大陸醫院,害撚死香港人陰質到

政府就係特登將醫療服務分流出私人服務，又點樣加強已經爆煲既公營市場？

配眼鏡cap水係班視光師犯法，應該加強番監管，又或者檢視下配眼鏡可唔可以用醫療券

bump水去私營,結果變成d醫療財團睇住黎加價,人為引起醫療通脹,有d甚至說d老人用盡d券,根本就浪費

點解唔直接加落生果金,等d老人自己調用,私院價錢合理,老人自然會用,唔係而家咁驚死過期亂q用,搞搞下驗眼又屈你醫療券,睇中醫又屈幾千醫療券

其實要分流,可以係社區搞d公營長者診所,只做基本醫療,覆診取藥,處理d小病
唔使落咁多醫生
已經解決會舒緩唔少

所謂醫療公私合作,更多係借勢益醫療財團,反而抬高醫療收費。

都話係政府將公營醫療服務分流去私家
直接加落生果金，老人家會照去政府排街症，自己儲住啲現金
其實就算驗眼好中醫好，如果佢係明碼實價，病人明白而且同意，點叫屈？係咪覺得老人家蠢會亂比錢人洗？
另外老人用盡啲券有咩問題？

普通睇醫生用唔用得
醫生之間唔會有競爭？
有競爭 價錢就會降低

除非醫療行業已經比某種力量控制左
咁就會出現醫院睇住病人的消費力黎加價的情況

基本醫療覆診取藥處理小病，呢啲就係街症做緊既野
點樣唔落咁多醫生？

除非你話搞護士診所，醫藥分家，護士同藥劑師有權診症
不過呢樣涉及醫療政策大改變，人材培訓，甚至醫療責任保險，要搞更加困難

既然講到明碼實價,咁怕乜直接加生果金等長者有需要時先用?行得正企得正既醫生又點會怕呢個建議呢?

你話驚d長者會儲起d錢,咁唔係更好嗎?
冇病冇痛儲起,有病有痛先用。

再講,而家醫療券一樣可以儲起,然後小病睇街症,中醫/眼鏡呢d大筆數先用,甚至用黎換海味。

講到尾，政府錢就花出去，但只係益左班cap水怪,咁何不直接搞公家長者社區診所呢

唔矛盾,護士診所也可以,但長者社區診所已經有ngo試緊,政府話冇資源都係籍口多,而家d街症,連預約都唔易,結果唔識搞d咪去晒急症,何不撥少少資源落去長者社區診所做分流

你話想利用私營最直接就加生果金

講極你都唔明
長者儲起啲錢，但照睇公立街症，即係政府要津貼公共醫療多左

反而配眼鏡買海味，先真真正正違反左醫療券分流私營醫療既本意

公營長者社區診所唔係話搞就搞，扔筆錢就搞到，最簡單人手你喺邊度搵番黎？

我老豆用晒張醫療券配眼鏡

你加生果金，佢地只會儲起佢，然後去急症室同人逼

你用醫療卷佢就要焗住睇

好似學校食飯，你老母比錢你自己買飯食，定幫你訂飯盒 儲到錢d 呀?

你貼link呢個都要靠一班醫生義診
即係班醫生蝕本咁去做
如果有NGO長期搵到班醫生做義工就run到囉

呢個流動診所仲要每三個月先一次
市民慢慢等啦

呢個係模式黎,如果政府落水推基層醫療規模緊係會唔同啦

都係個句,醫療券一樣會儲
關鍵係醫療券會人為引起醫療通脹
醫療財團有誘因抬價用盡長者醫療券
結果為左維持所謂分流，每年都要加醫療券
你越加,佢越起價,惡性循環

2016年新聞:
現時急症室每次診症成本約1,230元，普通科門診成本約445元

政府將病人分流出私家可以慳好多錢
老人家睇私家診所300蚊左右
如果佢因爲咁無睇政府街症，政府慳左100蚊
如果佢因爲咁無去急症室，政府慳左900蚊

算啦樓主唔明啲婆仔心理，啲老人家有現金只會儲起/買特價嘢，因街症係免費，佢唔會冇時間，佢用成日同你輪都仲得。

醫療券用落配眼鏡到的確有爭議，但冇必要下下話利益輸送，畢竟眼鏡舖主要客人未必係銀髮族。

醫療行業劏人時有發生，但係啲婆仔可以選擇平啲嘅醫生覆診，佢分分醒過你，佢可以由黃大仙搭兩蚊雞去深水埗搵間平嘢睇。

300蚊
我唔講加左價
你條數錯都晒啦
實際情況係同你諗計用盡
去驗眼同你買夠兩副
執藥就同你執埋開味補身
隨時兩三次就扣晒

我同你講私家診所
你就同我講驗眼執藥執海味

你有你講都唔係討論緊

d婆仔連自己仲有幾多醫療券都唔知呀
診所眼鏡鋪話到期幫你用埋去
哦,好呀,好多時都係咁架咋

你估基本醫療好易？
話就話覆診高血壓開藥拜拜
結果病人一入嚟同你講佢周身病痛
由頭數到腳趾尾
佢一路講你一路諗要安排咩檢查開咩藥轉介去邊科
話佢知佢無事又話你hea睇耍佢
明知檢查等得耐都要照安排
因為做少咗嘢就準備俾人告
專科仲可以同佢講「我唔睇呢啲㗎」
普通科/家庭醫學就咩都要理
睇一個病人需要嘅時間其實仲耐

診所仲易,開藥開多少已經唔同價錢啦
睇住黎食